政府：設立「指定酒店」集中接待回港的隔離人士，設五成保證入住率，會支付未達入住率的房間費用

政府計劃設立「指定酒店」，集中接待回港的隔離人士。消息指，住客要自費入住，而政府會設五成保證入住率，會支付未達入住率的房間費用。

政府日前稱將採取類似內地的封閉式管理，安排指定車輛由機場接載入境人士到「指定酒店」隔離14日。

消息指，隔離人士不能離開房間，酒店會提供一日三餐、親友不能探望，酒店內的餐廳及商舖要停業，除非可以同酒店完全隔開，由不同通道進入。

「指定酒店」不能接待其他散客，而非「指定酒店」就不能再接待回港檢疫人士，住客完成14日隔離檢疫後，在回港的第19日要再提交深喉唾液樣本做化驗，當局爭取聖誕節前實施。

當局設「指定酒店」名單，供抵港人士可選擇，費用自己支付，政府會設五成保證入住率，若「指定酒店」入住率低過五成，政府會「包底」。

與政府商討的酒店業主聯會總幹事李漢城表示，當局預計聖誕期間會有一萬多至兩萬人回港，包括學生，政府目標找二、三十間酒店、約一萬間房，聯會會配合政府邀請酒店參加。

其中在油麻地的九龍維景酒店表示，有意成為「指定酒店」，可提供近500間房，但就希望政府將保證入住率提升至至少八成。

咁啱嘅？有線其中一個股東又係做隔離酒店喎

［支持有線員工］抵制遠東

用香港人既錢 貼 商家老

屌你老母

一定貼間紅底架啦

呢D真係一聽就知係利益輸送

集中營雛型